---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۴۲
---
# شمارهٔ ۱۵۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بالای تست این پیش من یا سرو بستا نیست این</p></div>
<div class="m2"><p>چشم من است این پیش تو یا ابر نیسانیست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مردم به جان چاکر ترا، دیو و پری لشکر ترا</p></div>
<div class="m2"><p>نی خوبی است این مر ترا، ملک سلیمانیست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو می روی، وز هر کران خلقی به فریاد و فغان</p></div>
<div class="m2"><p>ای کافر نامهربان، آخر مسلمانیست این؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر سو که می افتد گذر، هر غم کزان نبود بتر</p></div>
<div class="m2"><p>هر لحظه می آید به سر، ما را چه پیشانیست این؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ترسان همی بودم که جان خوبی ستاند ناگهان</p></div>
<div class="m2"><p>ای دل، کنون هشیارهان، کان آفت جانیست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هرچ آیدت زین حوروش، ای جان محنت کش، بکش</p></div>
<div class="m2"><p>بسیار بودی جمع و خوش، وقت پریشانیست این</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شهری بکشت آن تندخو، زنهار جام می مخور</p></div>
<div class="m2"><p>گستاخ می بینی درو، خسرو، چه نادانیست این؟</p></div></div>